Vector (Vector<T>) — стандартный шаблон, Класс-Контейнер, реализующий динамический массив.

Шаблон vector расположен в заголовочном файле vector.cs. Как и все стандартные компоненты. 
Интерфейс эмулирует работу стандартного массива C# (например, быстрый произвольный доступ к элементам), а также некоторые дополнительные возможности, вроде автоматического изменения размера вектора при вставке или удалении элементов.

Все элементы вектора должны принадлежать одному типу. Например, нельзя совместно хранить данные типов char и int в одном экземпляре вектора. Класс vector обладает стандартным набором методов для доступа к элементам, добавления и удаления элементов, а также получения количества хранимых элементов.


Преимущества и недостатки
 * Как и все реализации динамического массива, вектор не использует дополнительных структур данных, данные расположены в памяти рядом, за счёт чего они хорошо кешируются.
 * Вектор может быстро выделять память, необходимую для хранения конкретных данных. Это особенно полезно для хранения данных в списках, длина которых может быть не известна до создания списка, а удаление (за исключением, быть может, в конце) необходимо редко.
 * Как и другие контейнеры, может содержать примитивные типы данных, сложные или определённые пользователем.
 * Вектор разрешает произвольный доступ; то есть на элемент вектора можно ссылаться так же, как на элемент массива (по индексу). Связанные списки и множества, напротив, не поддерживают произвольный доступ и арифметические операции над указателями.
 * Удаление элемента из вектора или даже очистка вектора совершенно не обязательно освободит память, связанную с этим элементом. Это потому, что максимальный размер вектора с момента его создания является хорошей оценкой размера для нового вектора.
 * Векторы являются неэффективными для вставки элементов в любые места, кроме конца. Такая операция имеет О(n) (см. O-нотация) сложность по сравнению с O(1) для связанных списков.
 * Удаление элемента из произвольного места также имеет сложность O(n) (необходимо сдвинуть к началу все элементы, располагающиеся после удаляемого, что в худшем случае даст n-1 перемещений). Это компенсируется скоростью доступа.
 * Доступ к произвольному элементу вектора имеет сложность O(1) по сравнению с О(n) для связанного списка и O(log n) для сбалансированного двоичного дерева поиска.
